【金融科技】金管局推出快速支付系統「轉數快」～2

開新 po

【金融科技】金管局推出快速支付系統「轉數快」

WeChat HK 個 FPS 仲未整好，但聲稱今日開始香港錢包可在大陸使用，但好似唔包所有實體店

撘地鐵得唔得？

唔知，未試到

Tap n Go 咁鬼衰
就算用轉數快增值tap n go都一定要至少500蚊

10蚊都得喎

iOS 12.1 彈 app

恆生轉數快同轉帳易係唔係兩個唔同嘅system?

xs新機慢慢黎啦

citibank之前都係咁

都係12.1 不過無事

師兄，iPhone X, 依家 ok 了，可能頭先系統有問題

增值喎，唔係過數去bank

好彩我轉走錢先，之後再開就係咁彈

係囉，中午嗰陣都仲用到，無彈
剛剛想入去又彈我app

iOS 12.0 XS Max

係銀行app過數比tap and go咪得

渣打個轉數快唔係即時到？
轉左200蚊入去冇show既

一個FPS
一個Easy Pay
兩樣嘢嚟喎ching

啱啱SC過錢去恒生即時收到

我係tng轉sc 到而家都未收到 垃圾sc

alipay同wechat pay個qr system用左香港standard未

我想知可唔可以銀行scan ali/wechat pay個QR轉數

銀行轉過去咪算囉

除左電費而家FPS係咪未有任何一間商戶支援

巴打介唔介意講多少少tng轉sc
即係由邊度轉去sc?

我對呢啲嘢有啲白痴
埋埋先摸上手明轉數快點玩

tap n go呀

12.0都彈

噢sor啱啱先知有呢樣service
我以為係講呢個技術

好撚廢 狂彈
佢老母

響play store見到兩個TNG app

想問下係HKT出果個tng
定TNG Wallet香港人的電子錢包？

香港個個叫tap&go, 大陸賓賓個個叫tng

HKT果個 我講得唔好
拍住賞啦總之

但都係用唔到呢

但係轉帳易都有得揀fps id

只限線上
同之前國際信用卡實名一樣

只限線上，咁吹噓什麼

反而我想知可唔可以透過 FPS，係香港銀行支幣戶口增值微信支幣錢包

啱啱睇到，似乎互通
佢下面有寫如果無登記轉數快
就會入落對方電話號碼已登記嘅恒生戶口(easy Pay)

我估過唔到支那ac呀

两個錢包係獨立架

咁即係 on9

兩樣嘢已經integrated
Easy Pay名存實亡

咁依一刻又未取代哂既
假設對方無註冊fps
你用hsbc/恆生入電話一樣會搵到對方
一樣會出對方名

但你用sc citi就會話個電話無效

iphone過唔過到錢落普通成人八達通？

點用 點過數俾人，恆竹登記左自己電話，但點搵d fd 出黎

同問

覺唔覺一入個電話號碼
就 search 到
人地個名叫 Chan Txx Mxx
好有問題？

iphone好似要讀卡器先增到
nfc問題

用八仔oepay FPS過2蚊去 tng, 再 tng 1蚊返去oepay, 掂呀
見到tng好似可以FPS去找信用卡數，未試

Tap and Go 轉 1 仙都得喎

地鐵暫時未得
係支國用微信搭地鐵係要另外申請個咩乘車碼
正常香港人無中國電話同中國銀行係驗証唔到

login e-banking
去轉帳果版
如果未解限額要解左先

好幾間銀行既e banking apps/手機版都未update畀錢可以用轉數快

HSBC 係咪要用番個保安編碼先用到？

一早唔見左la

係咪唔可以信用卡轉數？

東亞好撚垃圾呀

oepay 轉錢出去要打帳號同人名？
完全冇咗 轉數快 嘅優點

摸咗一日都唔係太明個qr code點用
試咗用tap&go scan自己hsbc個code又付款不成功
咁如果我想當面比錢個friend要入返户口個轉帳入電話號碼先比到錢佢？

有咩問題
掉返轉就話有問題啫

求其試電話可以知姓咩
然後打電話扮識

唔係喝，unwire 篇報導講將來可以係內地實體鋪用 wechat pay hk

以往要在中國大陸使用微信支付，需要在大陸開立銀行戶口再綁定帳戶，而早在本年初大陸微信支付（WeChat Pay）率先允許用戶綁定香港信用卡，但可惜只能進行線上支付，香港人最需要的實體商戶消費卻並不支援。今次 WeChat Pay HK 就以微信香港錢包帳戶為基礎，實現在大陸商戶暢通無阻地使用 WeChat Pay HK 進行付款。

佢宜家首階段只係咩美團、滴滴、12306
冇實體商戶

有撚用咩

而家有咩鋪頭係可以玩FPS
周圍都唔見有鋪頭貼FPS logo

你去atm求其打個no都search到

有冇人用中銀轉比自己，之後話登記人資料有變轉唔到 ，但用小額轉帳又用到

係收款人資料已變更

電話唔會被atm影到

試過自己中銀轉自己南洋
冇問題

今日自己同自己試左次係即到

好似好復雜咁。。。咁同而家現有系統有咩唔同

上個post 有人用恆生交到信用卡? 我搵唔到既 有冇人識

完全唔知做乜鳩
銀行acc已經登記左轉數快
去oeplay綁fps，跟住銀行acc就解左綁
去拍住賞綁fps，跟住又到oeplay解左綁
即係fps只可以綁一個銀行戶口或電子錢包？！

係，一係你用第二個電話/email就可以綁第二個

咁我如果想自己拍住賞過錢去自己oeplay要點做？得一部電話

唔綁都transfer到
oepay可以用ac no.

識用了tks

轉咗10蚊比同事個中銀 account，佢轉返比我嗰時話系統繁忙，掃 QR都係 busy

唔會解綁。

可以綁N間銀行/錢包
只係要set一間做預設。

付款人輸入手機號碼/email後可以揀入落你邊個銀行/錢包。
只係當付款人畀錢你時唔揀收款銀行，會入落你預設銀行。

非也

可以綁N間銀行/錢包
只係要set一間做預設。

付款人輸入手機號碼/email後可以揀入落你邊個銀行/錢包。
只係當付款人畀錢你時唔揀收款銀行，會入落你預設銀行。

拍住賞、O易play都綁你手機號碼。
由拍住賞過錢至O易play時，打完手機號碼後，揀入錢至O易play。

有無人總結下邊間銀行confirm 接受Fps還款？
1. DBS
2. 渣打
3.

可以登記,但預設收款戶口只可以綁一個

支銀遇過幾次busy

點樣HSBC 網上轉去支那寶？

「轉數快」開通4日 問題浮現 WeChat Pay未能轉帳 銀行職員不懂開二維碼

本港跨行轉帳系統「轉數快」（FPS）已啟用4天，陸續有問題浮現，但主要因個別參與者及市民仍未準備就緒。WeChat Pay HK被發現至今尚未開通「轉數快」轉帳功能，仍然只是接受用戶登記，以致出現只能收款、未能轉帳的情况。另一方面，有客戶投訴中銀香港（2388）的分行員工不熟悉「轉數快」運作；亦有不少市民尚未開通網上銀行或手機銀行戶口，阻礙他們登記使用「轉數快」。

明報記者 廖毅然

WeChat Pay HK上月中曾經高調宣布將參與「轉數快」，表示屆時用戶輸入已登記服務的手機號碼或電郵地址，便可查詢收款人帳戶及即時轉帳。不過截至昨日，仍有大批用戶的WeChat Pay HK「錢包」內未有顯示「轉數快」的功能鍵。不過，WeChat Pay HK已開放讓用戶登記以該戶口作為收款方，以致出現只能收款，未能轉帳的情况。

WeChat Pay：月內陸續啟用

WeChat Pay HK發言人則表示，為確保用戶能體驗快捷流暢的即時跨行轉帳服務，將陸續於10月內開放「轉數快」的功能予用戶，屆時用戶將可在錢包的頁面上見到「轉數快」的快捷功能鍵。

事實上，金管局副總裁李達志上周已經提到，即使「轉數快」在9月30日正式推出，仍會有部分銀行或手機錢包需時調整系統，未必能於首日提供服務。

但另一方面，市民亦未必對「轉數快」有充分準備。由於不少市民根本未有開通網上銀行或手機銀行，以致未能使用「轉數快」，所以要到分行辦理手續，以取得網上銀行或手機銀行的密碼。亦有部分用戶本身預設了第三方轉帳的限額為零，若要重新調校，需要使用保安編碼器作認證。

未開通網上銀行 不能用轉數快

商業用戶亦反映登記「轉數快」時出現困難，有經營零售業的讀者向本報反映，由於希望循銀行協助開通「轉數快」帳戶，讓他可透過二維碼收款，因此近日到中銀香港於荔枝角的分行查詢，但前線職員卻跟他說「企業轉數快是沒有二維碼的」，並建議他「打去電話熱線了解」。該讀者表示，政府力谷「轉數快」，但沒料到銀行職員毫不熟悉此服務。

中銀香港發言人回覆，會因應小商戶的業務情况及發展需要提供合適的支付服務，小商戶一般可以使用流動電話號碼、電郵地址，或FPS識別碼進行實體或網上支付交易，如商戶需要「二維碼」支付方案，該行亦會提供相關服務，客戶如有查詢，可致電查詢熱線。

拍住賞過錢去oeplay，冇得揀 (949) 好易俾
其他支付寶，TNG都有得揀

有，(949)八達通有限公司
喺中間

成功了，感謝

好多電子錢包都係咁，搵到傻

點解找卡數唔用PPS？

PPS要一個工作天以上
FPS找ICBC 10月1日找公眾假期都係即時收到回額，10月1日即日誌賬。